HKU 班大陸仔真係好勁，省狀元 CGPA 4.2X ...

去左 MIT full year exchange 仲要全 A

連 MIT Engine 仔都唔夠佢揪
呢個世界應該無野難到佢

好羨慕，GPA 低佢 0.5 但係層次差左幾光年

This is China

可能人地背負住全省嘅命運，只要一科冇A就要打靶

曲線話自己cgpa 3.7

屌打 MIT

人地第時做PROF.

鏗哥果陣唔係話自己北大屌打大陸仔好威威咩

大陸仔gpa 減番二就差唔多
4.2同香港學生2.2智商差不多
講緊成個人。唔係讀書

又向度自己感覺良好
你憑乜野批評人地智商?
最撚憎港狗呢味野
一係撚係野
收皮啦,港狗

輸打嬴要

人地又省狀元，又世界冠軍又盛，係咁上下啦

同意,香港人真係自欺欺人,日日比大陸精英取代緊
仲覺得自己GPA2.2先係醒目仔

背負著成個省的名聲啊，梗係勁

如果冇條邊界頂住,香港仔一早就無得玩啦!

咁又唔係
香港班爆4醒目仔都係一樣咁勁
不過香港一個城市仔,唔夠中國鬥係正常既
班NDS真係太主動,完全冇成本咁個個爭住讀phd
其實背後係咪有黨既支持

我都唔知點講好.......
爆4醒目仔 勁勁勁
有時唔一定代表好好賺
大陸其實幾排外
佢地入哂黎,就會提拔自己友,搞派系
香港人唔幫自己友,兩下就比佢地掃走

人地燒到埋嚟仲係度幫香港人打飛機，香港搞成咁嘅樣真係多得你班遮著當睇唔到嘅傻鳩唔少

我敢講,基本上現在香港好賺個D行業,多多少少都係有保護過的
冇保護/冇得保護個D行業,有板你睇,競爭大大,要求高高,錢少,唔穩定
但50年不變,唔保得幾耐

大陸人讀書真係好顛低0.5真係層次爭左幾光年
但都有好多讀好書但冇咩正常批判思考

你有自知之明已經好過好過人
大把垃圾仲拎HKU個排名打飛機以為自己真係好勁

呢樣真 一定比呢班人搶曬飯碗

我係咪識個mainland

點解佢地由讀書到做嘢都咁撚搏命
三四十年

因為大陸競爭係大到痴撚線
生存壓力極大
甚至係去到你唔亂黎就生存唔到個種

:香港人成日呻冇父幹 冇人脈一事無成
大陸父幹同群帶關係仲嚴重
但班大陸人仲咁上進

係

美利堅巴打終於過咗黎連登

首先,係有sample bias,落得黎既一係有錢人個仔一係讀書好勁,如果兩樣都沒佢第一步已經落唔到黎啦,大陸又咪大把垃圾讀唔成書

呢d沒得講,黎得既(除左有錢人個仔)都係智力+努力雙存,唔係話你想學就學到

佢地已經唔係去到父幹既程度
佢地仲有埋省籍情意結

多謝

你聽過固步自封未
就係你呢啲人最佳嘅形容

一早話左港狗剩係識吠

其實真係好on9,踩底人令自己感覺良好呢d redneck思想到底有咩好處

究竟點樣先做到咁勁

所以幾時都話香港人一定幫番自己友，唔好左膠上腦

唔係講笑
佢地真係搏盡無悔果種
即刻覺得自己係零

佢好似4.2x左
係因為caes b左

可惜香港人唔係咁諗呢
只會自己人恰自己人,拎著數
香港人真係唔抵幫,垃圾黎

因為香港最叻個d人去左商科呀嘛

香港local engine仔有幾多個真係爆分入去讀？

去過清華exchange
d人大部分都唔係死讀書
會識打機 傾歷史野
佢地知識面冇香港人咁廣 佢地以為香港學習atmophere好好
但係深過香港人好多
成日帶起個話題 ex.歷史 政治
傾到一半係搭唔到嘴

其實佢地個個都知六四
觀點多數係政治上正確 道德上錯誤
我覺得唔可以話佢地俾人洗腦
畢竟佢地係全國金字塔上層

話大陸狀元弱智真係好off
人地清華北大出黎做黨主席
hku出黎最高咪俾你做到司長

商科.....
追求佢地最崇拜既「醒目仔」價值

其實呢,習總應該有200歲命,想做黨主席

習總就係清華校友

咁神？但最勁嗰啲唔是係北大？

馬克思主義理論研究同我地討論緊果d清華生會唔會有d分別

人講讀書勁你又屌人唔識做人

你唔好扮香港人自我審判啦
香港人會叫自己做港狗?
香港人有問題一回事
你扮香港人黎影衰香港人就另一回事
要踩香港冇所謂
但用返你大陸人個身份踩啦你老尾

我上次聽個清華嘅人講，啲人中意黎香港exchange，因為易高gpa

好老實
省狀元勁有幾奇呀
一個省幾多人呀大佬
人數分分鐘多過台灣啦

唔抵得

港仔=二等公民

英媒：港創新快被深圳取代 內地網民：把好關防港人做黑工

鏗哥曲缐哂Gpa 3.7 ，點知引發罵戰

「2017-03-23

數年前一個週五晚上，Lily 獨自一人在國際金融中心的辦公室加班，為工作埋頭苦幹。然而，她的同事未待下班時間，不夠下午五時就急着離開了。

「組內另一位同事來自大陸，剛巧我的上司也是大陸人。同事希望每個週末回上海老家，上司看着大家都是大陸人，就私下通融讓他早走，連假都不用拿。」Lily 想起在舊公司的這一幕，不禁咕噥道。

位於中環的國際金融中心是香港地標，亦是許多國際知名金融機構的駐紮地，堪稱亞太地區的商業重地。成功走入這裏的寫字樓，是不少香港金融才俊的「身分象徵」，但今天在這裏出入時，聽到普通話的機會比廣東話還要多。

Lily 坦言，近年中國大陸成為香港金融體系的主要市場，因應這種情況，金融服務業約五至六年前，開始大量改聘大陸專才；到了今天，行業更是由大陸專才獨領風騷。她既有不滿，但心知大勢所趨：「是這個樣子的了。」

香港金融服務業走向大陸市場的今天，香港金融專才又應該往哪裏走？」

下面啲大陸人留言都幾理智

佢係省狀元，北大清華咩科都夠分入

唔係話大陸仔幾低智都諗計發達
香港仔就以搵份好工為人生大計咩？

呢幾任黨主席全部都唔係讀政治
習總讀chem eng 糊撚塗讀水利
清華好多人諗住join party
當年3個rm有2個已經上緊黨課 好積極

其實都唔曲

係
敝人係香港都唔夠班mainland讀
上到去已經打定輸數
求個pass 周圍fing下
識咗個台灣清華既
係佢地年級全個系第一 gpa4.3（大陸同台灣都有排名）
去到大陸讀書時間多過佢rm
結果佢係fb打：
我：嗚嗚嗚流體力學才62分我要死掉啦QmQ
A：啊啊我也考好慘要退課惹------>79分
B：嗚嗚不行我航院讀不下去惹---->86分
C：(默不吭聲)-------------------->88分
我：(我材料力學有86分耶感覺還不錯呢～)
A：啊啊又考差了----------------->96分
B：考試題目我都搞不太清楚呢QQ->100分
C：(仍然默不吭聲)--------------->94分

點睇OU first hon >>>>>>> HKU first hon

冇計
男人成功定義就係受人景仰
有地位一係有權 一係有錢 一係搞學術／科學研究
三條路香港得第二條叫有得行

係 佢地二三線U既人都CHUR到PK

香港班搏盡無悔仲係到打飛機話香港學生特別醒目

費是理

不過今次個中國省狀元 (HKU 1st hon) 係美國真係屌打 MIT 1st hon

以前大陸西成日打飛機成地精
宜家見親都係港仔打飛機

太中肯

香港人真係要做好D自己 增值好自己
唔好自欺欺人

你有資格批評人地智商乜？

唉、自欺欺人有用乜？

你又有幾識做人呀 傻鳩
睇你個閪樣 u都入唔撚到啦 成日覺得大陸仔咩都渣 講緊gp就拉其他野黎講

根本香港基礎教育有問題
dse淺到咁 上到u完全唔夠人玩
加上心態又差 讀u都係日日鳩hea走堂上莊

最頂唔順係有班on9仔
廢都算 仲要冇d自知之明
成日話人死讀書

讀書態度問題
人地讀書真係讀書
個人實幹型
Local成堆掛住玩都冇心讀書
正路差人幾皮
越係理科越比人屈得勁

咁度度都有勁學生既

其實好難怪班中國學生表現咁突出
人地名符其實由細鬥到大
唔單止由細到大成績要好，仲要政治覺悟好
要入共青團先有機會受舉薦
果班省第xx名落黎既人，個個踩住屍山血海先黎到HKU

香港學生中學果陣做乜？
咪就係玩下學界比賽溝下女/仔
Like 下dry club名校secret過日辰

入到大學仲係成個小朋友，傻更更咁
相反中國果班熱好晒身，準備大殺四方
點鬥?

但都無謂太吹奏中國學生
優秀學生度度都有，亦有唔同種類
點解要仰慕一班特別具侵略性既精英

打得港仔都係啲垃圾大圈仔
咬住綜援挨著啲中國真係叻嘅人係度阿支阿阻
收9皮啦
利申: 喺外國識好多讀博士嘅大陸人 好有腦 又好無奈中國咁撚多垃圾

好撚慘 香港人已經讀到厭倦晒
大學個個都想要自由

大陸學生中學讀書一定辛苦過香港好多，上到大學繼續爆書

講得岩 係香港學生嘅見到人地好嘅地方都好應該學下
大陸人真係咬緊牙關過生活 侵略性同香港人無得比

係啊 佢地直頭畢業後繼續搏殺添
就唔明點解咁大分別
我地好似睇唔到出路->冇咩前進嘅動力

一睇就知你見識少 淨係識屌鳩啲大陸人

香港一上進嗰班 就係努力搵錢
又唔會搏命讀到最高

大陸一專心做一樣野 真係百分百投入
大部分中學已經係寄宿學校 寄宿係為咗讀書

唔抵得乜撚野 開你美國綠卡出黎先講啦

其實邊有得咁講
根本本身international就係比其他人勁先黎到
就算外國野雞 都要有錢先入到去讀 讀唔掂都踢你走啦
更何況你同全支那人爭 加上支那生活壓力比香港仲要大
根本冇可能唔搏
喂人地考公開試要封路就知幾撚癲啦

我唔覺得做人真係要做到咁撚癲囉
反而香港大學生應該係學識思考將來 logical thinking 睇野既角度遠d
待人處事既態度同技巧 依d我反而覺得最重要
一句講哂就係成熟d囉

得4.2分，5分都唔到

HKU SPACE都有NDS,不過大部份水平低到我要多謝佢地拉低條curve

勁既多數窮撚
有左錢既又洗乜咁搏讀academia
識玩車玩女玩投資就夠啦

大陸人讀書真係叻，但係我以前見過最醒，最有創意嗰班通常都係白人。

之前好似有過4.3，讀過一年，就trans 左去MIT

講到香港無咁
笑死

有咩國家冇生活壓力呀
笑乜死

GPA好但係無人品一樣無撚用

講左幾廿次都要繼續講,請到個文武全才,但係骨子裏依然係毫無進步又如何?
咪一樣照偷你公司野,人證物證俱在都唔認,兼且仲要大大聲用我爸是李剛嗰種思維黎大返你
呢d係我老豆二十年前請左個賊仔的經驗,我全家一向都覺得大陸起碼要過多三代人先有足夠能力取代到香港,因為上面d人的道德根本係零

當全港都比大陸讀書機器取代時，香港都唔會如佢地所願咁做到而家咁樣
而家hybird咁玩其實已經係極限

你有接觸過大陸人就知，就算去到美帝移民多年，佢地隻蝗性都係改唔到。

比人地接手咩都會以跳樓式速度惡化玩完，佢地能夠混入自由市場抽水吸血，但無法經營自由市場

上海夠全蚛國精英雲集，夠多鬼佬外資投資同生活，點睇？無咩大不了，
鬼佬： um ...one of the better city in China, wfc?

山區重有堆細路無書讀，
但重有面搵少數頂尖打飛機。

香港人如果要係讀書上鬥勤力，咪搞到印度咁撚樣

唔好咁撚酸啦
4.2 蠢極有個譜
最多都係可能個人冇香港人咁有急才

急才 唔好講笑啦呢啲野咁撚虛

成個中國十鳩幾億人，
淨係資優生都夠過全港750萬人啦

咁渣架

係，今時唔同往日

成班香港NAZI

香港只係井底蛙完.

人地由細到大身邊都同天才競爭, 再勁都覺唔夠勁.
但香港叻少少就做大王, 根本唔知個天有幾高.

btw, 鬥讀書其實無咩意思.

美乜鳩幾時貼綠卡

落得黎香港讀書已經無咩娛樂，日日係hall 唔係溫書就係溫書無A 就假啦
本地學生又要應酬，打機，同朋友食飯，有時又要去街同溝女
邊到有咁多時間溫書

d港豬學生係都要自我感覺良好都冇計
仲要唔知哪裡來的自信覺得自己係醒目仔
日日搞on9莊務玩danso, 真係得啖笑